點解有啲地方有交家用養父母文化，有啲地方就無須要交？

同個唔少世界各地的人工作過，有問過關於佢地ｇｅ家庭文化
總結一下我的經驗之談邊啲地方係有交家用養父母文化，邊啲地方係無

要交家用俾父母：
香港
台灣
大陸鄉下地方
泰國
菲律賓

無須交家用俾父母：
美國
德國
奧地利
日本
澳門
瑞士
大陸一線城市
希臘
土耳其

有無人知韓國人需唔需要交家用？

歐美地方連返父母家都唔興
更加唔好講家用啦

因為上幾代窮 好早就出黎做野幫補家計
變左比家用

歐美國家有退休保障咪唔洗仔女養.香港中產/小康之家既都唔洗仔女比家用,老豆搵錢仲多過D仔女

美國家庭既親子關係通常都幾好,我見有好多美國人都肯住係年老既父母附近,方便照顧父母.有D大學生係好遠既地方讀書,但係都肯每個月渣10個鐘頭車返屋企探父母一次,如果係隔幾個鐘可能會每星期返屋企一次tim,不過只限於肯供仔女上大學既父母. 唔供仔女上大學既父母可以當自己冇左個仔,個仔大個左多數唔會見父母.不過香港都有好多父母唔肯供仔女上大學,所以唔可以一概而論

唔係好清楚歐洲, 聽講歐洲人就算同父母距離十幾分鐘車程都懶得探父母

日本都係受儒家學說影響最深的國家
但係佢地都無家用呢樣野

唔完全係,華人個文化真係咁
有錢都一樣,大把人老豆老母有錢一樣要你俾
只不過有錢果班叫你俾可能真係幫你儲
姐係迫你儲錢,第日會俾返你
不過就係唔俾你自己儲,好似唔信你會理財咁
窮撚就真係夾你俾錢佢洗

香港有返個錢個d 都唔駛俾家用架啦

樓主條五毛又改名

條友扮澳門人專登搵交嘈

香港樓價咁高 搬撚
搬到既九成老豆老母首期 咁到時個所謂家用就只係象徵式啦